美民主共和兩黨提案修改「香港政策法」 港將不保獨立關稅區優勢

美民主共和兩黨提案修改「香港政策法」 港將不保獨立關稅區優勢

華府修改《美國-香港政策法》不再只聞樓梯響。香港103萬人遊行反「送中」惡法後，連美國總統特朗普也開腔回應，而美國共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）和民主黨參參議員馬基（Ed Markey）正式在國會提出私人草案，修改1992年通過的《政策法》，要求美國政府就中國如何利用香港規避美國的法律提交報告，據知克魯茲將該法名為「Hong Kong Policy Re- evaluation Act of 2019」。

據了解，克魯茲於法案初稿內容提及，在該法生效後的180日內，國務卿要向國會提交報告，指出中國政府如何利用香港規避美國法律，當中包括中國政府如何以正式和非正式手段，由香港引渡外國人到內地。

法案又要求報告提述，在報告呈交前5年，中國政府如何以正式或脅迫手段把包括美國人在內的外國人，引渡到內地，同時要求報告要交代每位參與有關引渡的人員名單。

初稿亦擬定，要求美國商務部評估中國如何利用香港規避美國的出口管制，包括交代由誰參與；同時要求美國財政部評估中國如何利用香港，規避由中國入口貨品的關稅，與及交代由誰參與這些規避活動。

與此同時，國防部、國家情報總監、國土安全部總監須評估中國的情報、安全、執法部門，例如中國國家安全部、公安部、武警，如何利用香港保安局和其在香港的保安部門，進行間諜活動，並提供相關人士的名單。暫時未知正式草案內容上有否修改。

美國國會議員提出的私人條例草案，需經參眾兩院通過，並要由美國總統批准，才能成為法律。一旦此法案獲批，香港的獨立關稅區優勢不保，勢必重挫香港國際金融中心地。

早前訪美的公民黨法律界議員郭榮鏗回覆《蘋果》查詢指，過去一直努力游說各界，希望美方保持《政策法》，但特區政府卻一手破壞對香港如此重要的政策，認為「美國政界走到這一步，相信無論是美國人本身，還是我們香港人，都是不願意看到」。他認為此舉是特區政府咎由自取，並連累香港，強調要避免這個危機，特區政府必須顯示具體維護及落實一國兩制，防止中央干預，其中一個最即時的做法，就是立即撤回《逃犯條例》修訂。

S.1824 - A bill to amend the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 to require a report on how the People's Republic of China exploits Hong Kong to circumvent the laws of the United States.

撤銷《香港政策法》:

1. 技術轉移亦適用於香港
2. 關稅懲罰亦適用於香港
3. 外資撤走
4. 外國不再視香港為國際中心
5. 外商因稅務問題撤出香港
6. 特區護照, 特區護照將「淪為」中國護照相同待遇
7. 其他國家仿效美國

仲有冇乜影響?

波叔: wfc, we can survive

其實夜期同 ADR 都無反應

咁張十年期旅遊簽證係咪要重簽？

三毛mode:

1. 我地有華為
2. 阿爺會加翻美帝25%抵消
3. 我地有中資
4,5. 大灣區機遇處處
6. 有歡樂卡 全國通行 共享中國人榮耀
7. 政府: 我話比你知ok就ok架啦!

開市先知

This way Sir!

港爆

香港人既血冇白留

影響不大